919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

919 彥霖曾邀請朋友
當晚去元朗住所BBQ?
點解庭上冇人提過？
其實彥霖當晚會否約咗人？

事件時序

0919 彥霖失蹤
0921 (報夢巴出post）
0922 發現浮屍 (推斷年齡25至30歲)
0924 Tg連登流傳尋人相片
0924 解剖驗屍
0926 案件轉交至東區重案組調查 (謀殺案)
0927 向法院申請搜查令，取校舍附近cctv
(之後改列「屍體發現」案)
1005 警方回應蘋果查詢,初步調查浮屍是彥霖
1009 警方口頭確認浮屍是彥霖
1010 (火化彥霖屍體)
1011 蘋果獨家報道彥霖離奇死亡
1011 警記招指彥案赤腳步向海濱方向, 案件冇可疑

全部都無故消失

【陳彥霖死因研訊】
再播片未發現彥霖物品消失經過
周一重召化驗師
2020-09-04 16:19

陳彥霖死因研訊今續，共32名證人作供完畢後，研訊主任決定第3度重召負責剪輯知專設計學院閉路電視片段的警員出庭，並播放早前遺漏的片段釋慮，惟最終仍無功而返，相關鏡頭根本無法拍到彥霖身上物品消失經過，僅能收窄她丟失鞋子的範圍，而鞋子至今仍未尋回。

彥霖失蹤當晚、即去年9月19日，從知專學院的閉路電視片段來看，彥霖身處李惠利大樓9樓時，頸上仍有黑色掛飾，並手持物品，仍有穿鞋。惟相隔約10分鐘後，鏡頭轉至校園內B座2樓，此時彥霖身上的物品已無故消失，陪審團遂要求法庭向知專索取該10分鐘的鏡頭。

駐守港島東區重案組的警員李豪傑表示，昨已取得4個樓層的閉路電視鏡頭分佈圖，以及共20個外置硬碟，當中包括上述遺漏之片段。李惠利8樓鏡頭顯示，此時的彥霖頸上仍纏有黑色掛飾，手持電話及傳單，腳上仍穿著鞋子。

鏡頭轉至6樓，只見彥霖頸上掛繩疑似轉至手上，落樓梯時將其擱在地上，惟步下兩步後又回頭撿起。彥霖繼續落樓梯，走至4樓時手上黑繩仍存在，惟走至A座2樓時，已不見其手持物品。

C座10樓的數個鏡頭顯示，起初彥霖仍有穿鞋，未幾鞋子已無故消失，估計鞋子在鏡頭拍不到的小路中脫下。

死因庭下周一會重召政府化驗所化驗師，解釋毒理測試所涵蓋的藥物，以及陳母或作結案陳詞。

死因裁判官暫訂於下周五引導陪審團。

Source: 頭條

( 彥霖媽媽今日又冇旁聽 )

Push

推

個老母跟劇本讀姐
佢唔需要聽其他野

2019 校方話 原片已遺失??
點解會遺失？
咁警方剪輯上庭的 cctv 非來自原片？

因為講呢句說話既人無上庭做證人

比人搶左同要求佢唔播囉
段片點會冇啦啦冇左一截呀

係學校除低左對鞋
點解會搵唔返呀 解釋唔到喎

趕收工?

死因裁判官高偉雄雖指示警員再蒐證，
但明言不想押後一段長時間。

警員李豪傑 將已作截圖的片段，抄入隨身儲存裝置，即USB手指，他今日作供時顯得有點不耐煩。

Lm

Thanks!

就快結案

電話都冇check 曬
又冇check 社交媒體

【陳彥霖死因研訊】
陪審員關注是否曾調查電話內容
警員竟稱「有密碼」 未能解鎖

//陪審員追問警方如何調查彥霖電話，
例如有否查看上網搜索紀錄。

李表示只查詢通訊錄及通話記錄。//

push

根本疑點重重

報夢果位可能係朋友

國安殺人

係咪都被消失左

佢應該有被邀請
唔知點解個證人冇提及

(陳彥霖兩名女性朋友向記者指，
他們於9月19日港鐵美孚站最後一次見到彥霖。
<<<<< 咁應該3個互相相識

//「佢仲約我第二日一齊返學」
又邀請朋友當晚到元朗住所BBQ，惟朋友們認為.....//
2019-10-11

(庭上)
//至3時許，彥霖又突然稱「聽日9點調景嶺站，一齊返學」
翌日早上，趙鈞誼指她早上在調景嶺站等候彥霖一起上學，但彥霖沒有出現，電話亦無人接聽//
2020-08-27

而家仲邊有人打電話
約人都係whatsapp問"喺邊" "到未" "邊度等" 啦

聲稱接載彥霖的 的士司機
供詞有疑點

普通話。。。。

PUSH

咪係囉

Whatsapp, Fb,
ig, snapchat 咁重要都唔check

網頁搜尋記錄 又唔check

黃之峰部電話就解到鎖
彥霖部電話就解唔到鎖

唔撚係咁堅呀ma...

時間合理

専家證人馬宣立法醫：
冇做矽藻測試, 女屍赤裸是很大疑點

有個咁冷血嘅老母好慘

掃地dump 9咗

身上無任何野點搭到DC

Pushhhh

應該唔會係

報夢者知道佢真係會無命，知道背後個黑暗，如果佢知道比人起到佢都唔敢講

咁即係，無可能係陳身邊人，因為佢地全部被控制，調查。

基本上，連同佢讀書朋友都唔敢講。件事唔係因為做得隱密，件事一d都唔隱密，而係大家好恐懼唔敢講出黎

好似話知專果d教員保安同學點會唔知情？無人敢講咋

仆街 而家先睇到嗰個報夢post
咁撚準

報夢巴個post 好深刻，開咗好多個post
當時仲話個夢嘅場地，對比返同香園圍吻合

彥霖死因研訊10日
阿媽有5日冇出現

個女離奇死亡
正常阿媽點會唔想知真相
除非佢被威脅 or 知道研訊唔會有真相

好恐怖

一係個賤女人根本就一早想甩咗呢個人生包袱

報夢巴一定係知道某d嘢啦，而且如佢所講仲有其他人被殺

同意

舊年睇咗一個youtube channel
個youtuber 話接觸過彥霖同學
d同學話好驚
亦唔敢去協助調查
驚講咗知道d乜之後
連自己都會好危險

BTW 點解個舅父冇上庭？
又話佢托子明周圍尋人
(都係件案的一部分)
之後仲話揸開小巴嘅舅父失蹤

彥琳果晚去果個沙灘有冇BBQ場

真正證人全部消失

而家睇返報夢巴個post都仲係起哂雞皮

但係搜尋不到他講什麼了。

有link?

Pish

報夢巴係唔係刪左ac
希望佢冇事

對鞋唔啱碼

報夢果個去咗邊
有冇得再畀 hints大家

#3

唔止搵唔到對鞋

除鞋cctv 又冇
放低電話 cctv 又冇
明明學校周圍都係 cctv

印象中佢之後有用另一個ac再出過post

由有鞋變冇鞋
又搵唔到對鞋
唯一解釋就係對鞋俾人著走咗/帶走咗

會唔會係佢一直行嚟行去係搵緊啲嘢

果位朋友會唔會肯出嚟講幾句

係咪調查post? 好似都冇左消息了

推呀

再提一提
報夢巴話佢姓陳/程

我估因為佢聽到普通話
陳/程發音好近

好似係呢條片
有 A, B, C

估計就係收埋佢對鞋同個人物品既人殺佢
呢D野全部係校內發生

雖然唔排除，但琳同藍唔同音喎
都有可能係報夢巴唔記得係琳定係藍
如果係唔記得既話，姐係報夢巴本身唔識彥琳

推...

我唔信鬼怪野，感覺上報夢巴係知情人士

你有良知既就將真相講出黎啦

有圖入lift嗰陣膊頭有bar帶同背心，出lift得返背心條帶

我驚佢已經出左事，因為佢好快del左ac

我係度諗其實個白衫男仔係咪佢

好似仲話個地點同 都MATCH.......

好似話係電話掛繩

搵唔搵到圖再睇下

匿喺石柱後面睇到

斷估應該唔會自爆掛

但之後搞下搞下變左好多鬼神奇門八卦posts

一出lift就停左，我覺得係改過囉

當中會唔會講緊凶手?未必係講彥霖out d 彥霖唔中既資料出黎例如黑外套白衫減左肥

最關鍵嘅放低電話和除鞋都冇cctv

2019校方：原片已遺失

#7 回覆

庭上播放的片段為警員剪輯

李在同日前往知專學院調查，稱保安部有多個螢幕、院校亦有 200 至 300 個閉路鏡頭，不能完全查看，只會看有彥霖身影的鏡頭，調查她何時進入知專、有否安全離開，或是否牽涉刑事案件。他續指觀看閉路片段至 28 日凌晨 5 時，遂抄下一些鏡頭號碼，著職員燒錄相關片段光碟，再由他剪輯約 30 分鐘的片段於庭上播放。

死因研訊主任曾藹琪詢問為何有片段被分為 a 及 b 兩部分，李則指「出一出鏡頭就分為兩三次⋯」曾問：「即係濃縮剪輯？」李同意，以便在死因庭上使用。

好撚多疑點 唔可以俾港共過到骨

報夢巴係咪白狗

睇

#133 回覆

亦可能係朋友或白警……

唔好估佢係咩身份啦。。。

似係知情人事
之後比狗搵到 後期用佢ac 吹大哂混淆視聽

即係咁
點解要殺，有兩重點
1.）係一單姦殺案，黑驚或支共做
2.）可能佢見到啲唔應該見到既野，俾人發現
要殺人滅口

都係

集中分析案情好 d

你覺得似唔似？

#568 回覆

推啊！！！！！

沉冤待雪

A. 「彥霖老母」已死，嗰個演員嚟
B. 嗰個真係彥霖老母嚟，但係係一條臭西
C. 嗰個真係彥霖老母嚟，亦係好錫個女，但受盡威逼唔敢反抗唯有配合劇本

我一直有疑惑嘅地方，係彥霖點解當晚離開知專後，要走上善明邨，然後又折回知專坐的士？

係咪想擺脫跟蹤佢嘅人？

沙灘???

點睇?

#568 回覆

推呀！！！！！

講得啱
過往唔少案件
警方都根據網頁搜尋記錄
搵到重要線索

點樣呀又遺失
成班人係到搞呢搞路

唔係真車站
但真係係百勝角

果啲死左嘅都幾大機會係空中飛人、浮屍
之前仲有啲得返下半身屍體
如果係國安就堅恐怖

時序係咁

警方剪輯條CCTV 最後 7:11 pm最後在善明邨

但 HKDI男同學在7:22 pm 在MTR 見到彥霖
由A1 行去B出口似搵緊人

咁彥霖係去完善明邨再折返mtr?
點解警方cctv 冇 7:22pm mtr?
有嘢隱瞞？

因為對鞋替身唔岩著

報夢巴話似係社工
但到宜家都冇嗰方面嘅任何資料
班狗直頭冇搵過青社

成件事可疑都爆, 點會自殺, 921報夢真係幾Match

係咪指係水入面發漲

似係

即係講cctv肥果個唔係佢，佢比較瘦

明知單案仲未完
點解DI可以遺失條原片？
成件事真係黑到一個點

開咗死因庭發覺仲多疑點

你呢到係康城站出面個地盤，無咩特別，以前係入面做野

咁撚易遺失

夜媽媽睇到心都寒埋，一定要尋冤得雪

陰矛論咁諗可能彥霖未死，送左中仲受緊苦
國安要令佢係香港嘅身份消失

翻查資料，政府原欲打算將百勝角發展成類似將軍澳的高密度住宅區，亦曾預計興建百勝角站，作為將軍澳綫其中一個車站，及後政府想把百勝角發展成低中密度住宅，疑因居住人口密度未能足夠客量支持鐵路運作，故作出修訂，取消興建百勝角站。

消防處證實，百勝角站是消防學院的模擬車站設施，供學員作訓練用途。

碎石，石春路？？？？

連仔好似有查ip,話當事人只係想引人注意
睇吓有無人有印象睇過依個post

以前嘅陳彥霖好肥 之後瘦咗

一推！！

印象中彥霖出事後有個中年男人叫人唔好查，電話又有好多合照

佢舅父唔出嚟

死咗？

仲有個香園圍粉腸

推！

PPP

咪有人示範咗點樣key一個唔存在嘅人入條片度，點解仲要諗

死因庭就算判死因有可疑
差佬唔查都吹唔漲

報夢巴

真 正常見到地下有鞋都唔會隨便掉或者偷 仲要係學校 應該會攞去失物處啦

希望快d水落石出

推 PPRB高調阻「老豆搵仔」眾籌 警：資助違法行為亦屬違法 - 分享自 LIHKG 討論區

係咪驚露出鹿腳

好矛盾 btw之前搵仔唔係有一大堆佢手機嘅相？

今時今日仲有人信佢無病？

感謝巴打整理返

我都記得報夢巴個post

毅進仔：你老母你再問落去會爆架叫我點答呀，快D收皮啦仲問

估計老豆搵仔d相應該係來自留低在 MTR 部iphone

警方話有密碼的電話可能係留在學校的 粉紅色 iphone

學校部電話冇咗張 sim card

唔好啦, 只係害左佢地

呢個時候係潛伏, 唔係蒲頭. 我地幫唔到佢地, 背後有一個國家系統在操作, 只有忍落去, 有日出走外國再講

咁講啦, 佢絕對同知專無關, 就係因為無關, 所以先搞咁多野都在知專

我判斷係, 佢果個時間根本無返過黎, 應該係旅途中已經被夾走

佢梗係唔識佢, 如果佢識彥霖, 佢死撚硬

陳彥霖身邊所有人點會無比人控制哂?

其實個tech一定知道真相, 放心啦, 香港大把人知道真相

只要大家無被滅口, 總有日, 或者十年後, 二十年後, 會真相大白

好似記得有人講過
睇曬成條片入面
即使附近嘅學生見到佢 眼神都唔會望佢
⋯ 唔著鞋其實多數人都會望⋯⋯

兩部iphone？

wechat 元朗區

呢條八婆一年嚟就係想醜化自己個女
仲有面上庭話自己同佢情同姊妹

彥霖去善明邨，係要先進入黨鉄A口，穿去B出口，然後進入都會駅商場，經由商場扶手梯上2樓，穿過幾間店鋪（包括黃店泰和堂，唔知佢哋本身有冇裝cam),再搭另一扶手梯上3樓，左轉出玻璃門，行前幾十步就到善明邨。

如果男同學所講嘅時間冇錯，即係話彥霖喺善明邨冇停留好耐，片刻之間又折返黨鐵A出口。但奇怪嘅係，點解佢番到A出口後，又要轉身再行番去B出口？佢係避緊人，定係搵緊人？定係男同學記錯時間，其實佢係喺18:59喺A口見到彥霖？

報夢巴打話俾狗殺 唔係意思係另一種呀將軍澳站近日發生一單同事尋仇案 地上留下一大灘紅色血 紅 如果死者完全係無自殺念頭 其實最後見佢嘅人係最大嫌疑 唔明佢身上2手fing fing可以專登去撘的士 唔明 睇佢影片都係蕩來蕩去咁行 咁專登撘的士嚟做乜呢 咁近之餘仲要俾錢

其實成個下午 都不停係學校兜 不停上上落落 唔知係想做咩 中間又冇坐低抖下 又唔應該係參觀學校吖 好怪

P牌推唔郁

如果俾人跟蹤 人多嘅 多cam嘅地方 甚至躲入舖頭買下野咁照道理唔係應該更安全咩 邊個跟蹤佢 cctv又會錄到

同學又話彥霖執走曬 locker d 嘢 和木板

彥霖之後冇返屋企去咗荃灣

(同邊個食 lunch？)

咁佢執走嗰堆嘢去咗邊？

既然執走曬

點解仲要再返學校執?

//下午1時放學，趙稱彥霖花了半小時收拾儲物櫃，並拿走櫃內所有物品。彥霖稱「晏啲再返學校執嘢」//

好多人都排除咗佢係兇手
明明佢老母咁可疑

圖中個女仔身高幾多 發夢睇片當日逼知專交片嗰日 有個彥林好朋友出黎講 佢俾手足們圍住 加擔遮 我估身高係160以下

事發個陣佢老母係邊

上得庭一定係早已經比警方控制左, 無可能講到出黎

成件事, 係好多疑點, 但最有趣係, 所有疑點其實只要訪問周圍同學屋企人仲有睇返D CCTV就解決哂. 如果佢只係單純自殺而完全同POPO或國安無關, 佢地大可以完全置身事外, 因為成件事根本無客觀理由同POPO有關. (例如, 佢係警署失蹤就話同警察有關姐)

但結果會睇到,佢地用左極大量人力物力去一層一層咁禁住件事, 單係呢樣野就好唔常理. 點解一個自殺女仔案件需要搞咁多野? 為左乜?

到依度其實都明白, 如果唔同國安有關, 駛鬼做咁咁野咩

蘋果話佢老母個陣身處韓國

避緊人

男同學話佢唔會記錯
因為佢啱啱聽完講座
佢有問返同佢一齊聽講座嘅人再確認個時間

亦有可能個男同學無記錯, 佢見到果個根本係演員

會唔會咁快搵到個似樣既演員？

我唔明點解唔搵占曾作供，話曬案發前一日佢同彥霖相處左咁耐，上庭問下佢彥霖當日咩情況都好呀

真係可以好快
佢哋人口咁多
搵個似應該唔難

Scan 張相
人臉識別

中國的人臉識別監控有多厲害

因為「死因冇可疑」.....

如果咁搞，對付彥琳應該係國家級指令

係咩原因要咁做

佢恨不得個女死

彥霖電話最後一張相
攝於太子站 3:32pm

4:xxpm
同同學 whatsapp 講咗幾句奇怪嘢之後就失蹤

男同學舊年訪問時講過
覺得個女仔望落好成熟
唔似15歲

你見過有邊單普通自殺案
會上到大公文匯 A1?

係，避緊人係最合理解釋

當你懷疑被人跟蹤時，你可能會在兩個地點間來回折返，去觀察跟蹤你嘅人係咪都仲跟住你。 因為一般人只會向自己嘅目的地前進，唔會喺同一段路來回咁走。如果嗰個人咁「巧合」跟住你來來回回，咁好肯定佢係跟蹤緊你

跟踪佢嗰人比彥霖發現咗之後就……

屌你老母諗咁撚多做咩 成件事一定係國安/秘密警察姦殺啦,東德當年都係咁啦
最重要係:比你知道又點 咪又係有疫情 不了 有國安法 不了 人小 不了 危險 不了 送頭 不了 錦鋰呢 你帶頭 你唔做 你做左未 睇你表演

抗爭完左啦 你老味 口裡說不身體卻唔願郁

當然亦有兩個可能：

1，善明邨鏡頭嘅時間有好大誤差，真正時間唔係19:08，而係19:20以後嘅事。

2，提供錄影證供嘅警察作假證供，將彥霖喺善明邨出現嘅時間提早，以配合的士司機嘅供詞（例如司機指接彥琳上車時天仍未黑，佢哋唔知後來會彈出一位男同學作供，將彥霖回到A出口嘅時間推延到天已全黑嘅19:20）

最後無下文 我都記得佢！

佢係文宣TG個admin, 呢個好可能係重要原因

當時要搵出邊個係幕後勢力

果陣仲有好多赤裸鬼佬鬼婆跳樓死, 可能係外國的spy. 當時國安個調查係死好多人

鄭文傑本來應該無命, 佢應該死梗. 點解知佢死梗? 因為咁審得佢, 就預左唔會比佢講出去. 但礙於佢係外交人員先迫住放人. 明顯放走佢並唔係本來計劃.

我記起了

點解呢個上唔到熱門。。。。
推

當日公開播CCTV既時候
播第一次,見到陳妹妹係lift度,lift開,出面有個男人,手持去到小腿既長狀物
當個男人準備郁既時候,學校就stop左個CCTV
之後成班人叫佢播落去,條友又由頭播一次,之後係同一個位再位
再之後叫佢播,唔好停,條友就直接拎走部電腦走人唔播
之後事隔幾日就有剪輯過既CCTV公開俾你地睇

仆佢個街我都記得
一定唔係咁簡單
又話係影嚟無嘢

果陣全部人呢 去hkdi拎片呢 就搬走哂啲電腦 harddisk 而家呢就話唔見 根本由頭到尾都係毀屍滅跡 同831一樣 有咩分別

以為 admin係主謀

其實佢朋友講嗰個時間都幾關鍵

當日五點已經聯絡唔到佢啦

當時死左好多人.........日日有人跳樓, 日日有浮屍.......

唉

幾時先俾番公義佢地

五毛：同64一樣要搵證據證明

用姊妹相稱都夠奇怪啦

姊妹係互相照顧

而母女多數都係媽媽付出多啲

佢可能已經講晒自己知道嘅野出黎

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

呢個問題唔係一日半日嘅事啦

彥霖八月已經被類似便衣狗跟蹤㗎啦

個幾月時間搵唔到一個似樣嘅演員咩

九月19隨時係早有預謀犯案

合理懷疑

照道理作供嗰個男同學冇理由講大話

咁即係話佢係有見過一個類似衣着打扮嘅人

但係唔係陳彥霖本人其實佢唔會知

上左
跌番落黎姐

或者根本就係製造緊假象

其實
只要搵個差唔多身形，衣著，唔著鞋
咁走黎走去
自然會有人話見過她，包括的士司機
制造假既目擊証人
地鐵站目擊男仔同的士司機係咪時間唔夾？
資專拎出黎既cctv明顯係有目的，
想帶你哋去預設結論，
周同學停車場個d cctv都係，
引導人覺得有片為証

講原來係咁個下好奇怪，都唔知係唔係佢黎

上年男同學話7時許
上庭先確實講返係7:22-23pm見到
因為佢啱啱7:1x 分聽完講座

佢之前唔信警察冇去落口供
可能本身冇預佢會出庭

喂 通常呢啲係咪會搵警犬嗅吓呀？
(如果有心查)

如果真.替身 一定唔會除
專登露破綻引你懷疑咩？

至下午5時起彥霖再沒有回覆WhatsApp訊息。同日，彥霖曾透過snapchat向朋友稱「我愛你」、「多謝你成日都陪我，好開心」、「同你同班好似屋企人咁」。
最後果段無人名只係概括講感受
好似有人專登制造遺言感覺
相信彥霖當時已.......

屌死黑警全家

同徐步高案一樣

唔岩著，著唔落呀，要拍片咪唔著鞋囉，衫褲就算大細都著到，鞋係唔岩就唔岩

庭上展示的對話記錄係4 點幾有奇怪訊息之後就失蹤

但警方冇 check 返彥霖部機d社交媒體和通訊平台囉
有部電話更加冇解鎖check

有人話過佢老母條仔係狗 幾高級下
好似係冇記錯的話

推測合理

我覺得佢第一次否認條屍係個女
加fb發尋人啟事
應該當時係未有知情人士聯絡到佢
所以後來佢180度改變態度

可能有人用緊佢電話
佢呢部電話應該冇鎖

佢去完荃灣
話喺太子站
唔記得落車
咁應該佢本身諗住喺美孚轉車返元朗屋企
而唔係返學校

HKDI 男學生舊年訪問
其實佢話見到個女仔個様都唔似15歲
似20-25
唔似流傳的彥霖相片

嗰陣追 覺得好玩膠. 心諗 報乜鳩夢

而家睇返個時序 屌那星毛管凍

估係二
三係同老母男友有關

你都真係戇鳩
(如果真係)搵得替身 點會無道具？
買返對啱碼嘅
差唔多款黑鞋 都得啦
你個cctv分到咩？

你哋成日講啲"演員論"
自己聽返 合唔合理㗎？

彥霖去完荃灣
3:30pm喺太子站
話係唔記得落車
咁應該佢本身想美孚落車返元朗屋企
而唔係返學校啦？

跟住4點幾就開始有奇怪message
可能有人用佢電話

【自殺之謎】同學力證彥霖失蹤前6小時
仍興奮影相 無濫藥無異常 堅信彥霖非自殺

知道蘋果跟緊單嘢
喺蘋果獨家報道出之前一日火化

有冇可能4點個陣佢已經比人對付左，4點之後就係假彥琳出場

Whatsapp既對話係假對話，製造彥琳精神開始失常證據

差唔多款，即係有機會比人捉錯處
合唔合理你用下腦會知
一個著住背心無著鞋既女仔，其他人好似平行時空望佢唔到又合唔合理呀？用下你個腦或者你無既，唔好意思

係呀
做多咗
出埋國家級黨媒
所以令人更加懷疑
夾硬將d唔合理的嘢講成合理
全裸浮屍連法醫都覺得有可疑
佢哋就死都話冇可疑
好快火化左條屍

係
地鐵站目擊男仔同的士司機係時間唔夾
如果男同學講的7:22冇錯
出返去截的士個天應該全黑
但司機話當時個天微光

(都唔知信唔信個司機好
司機描述彥霖幾正面
如果佢冇講大話
佢嘅證供係關鍵
但佢又引導人哋聯想彥霖搭車去海邊
同埋如果搭的士
警方就唔洗查咁多街上cctv)

其實個男生舊年接受訪問時話
見到女仔個樣係唔似15歲
唔似彥霖相片
但係赤腳

嗰排佢哋成日話要搵大台
成日覺得背後有人統籌成件事

有d跳樓都要全裸/半裸
除咗死好多人
失蹤都有好多

【700個失蹤在哪兒】
年輕人相繼失蹤
民間尋人調查組：有啲最後只搵返屍體
| 2019-12-10 | 壹週刊

我有一點唔係好明
當初個CCTV又話係大陸演員？
點解宜家法庭又用個條？
定個位真係陳妹妹？

唔好淨係局限919之後
好易被人帶風
812之後已有假彥霖出現

一單野咁多野唔見

法醫話彥霖陰道冇比人性侵痕跡 處女膜都仲係度

919 彥霖去完荃灣
3:30pm左右
話喺太子站唔記得落車

咁即係佢本身
想美孚落車返元朗屋企
而唔係返學校啦？

到4:xxpm 之後就開始有奇怪 message

彥霖電話內最後一張相係
攝於太子站 3:32pm

推呀屌

你估而家仲係97前香港？

處女膜有得補

死因完全不明 ， 點結案

唔肯定係咪陳妹妹本人

但校方去年話原片已遺失
庭上播放的片段為警員剪輯

//死因研訊主任曾藹琪詢問為何有片段被分為 a 及 b 兩部分，李則指「出一出鏡頭就分為兩三次⋯」曾問：「即係濃縮剪輯？」李同意，以便在死因庭上使用。//

我好奇怪佢點解咁樣影，後面又唔似有野，好似係影緊左邊頭髮比你咁

另外，夜晚cctv個彥霖係咁搞頭髮，特別鐘意將d頭髮「抓」曬向後，而且髮型冇左佢係太子站個時眉邊個兩執金毛(唔知我有冇睇錯)

資深法醫馬宣立提到，雖然解剖和化驗報告證明，屍體陰道無明顯傷㾗及精液，亦沒有死者本人外的DNA，但這不足以推論死者沒有被性侵或強姦，因施暴者不一定留下精液，即使有也可能會被水沖走。

後尾再有報告話處女膜仲係度 咁應該起碼冇強姦掛

睇 #195 d 相

#195 回覆

佢失蹤前幾日已經係咁影相
好似影緊後面多個影自己
唔知會唔會係俾人跟蹤

之前係有人質疑過頭髮顏色有差異
但有d人就話係光線問題
(第一個lift 內鏡頭 同其他鏡頭
頭髮顏色有唔同）

個報告係之前講
政府法醫講曬
先到專家證人馬宣立講

有處女膜唔代表冇被性侵過
可能男方短小、可能處女膜冇破
詳細可以睇返婦產科醫生解釋：

法醫專家証人話驗屍報告不足以驗到係溺斃，
兩邊肺水量相差太多。
究竟死亡時間係大約幾時？
劇本話佢係去海邊自殺，
只有符合劇本既先會安排上庭，
解釋到點解咁多人証，CCTV, 衫褲，電話全部無晒...
邊個鄰近國家長期專門製造無表面傷痕既死亡？

上年驚方成日話要搵核心極端暴力示威者
失蹤或俾你睇到死嘅人應該就係佢所指嘅核心人士
只要依班人唔見晒個運動就靜落黎

太子嘅紙皮石好似冇咁淡色㗎喎
係咪應該係啲filter問題

舊年話佢赤腳並往海濱公園方向所以冇可疑
今年 上庭cctv 根本冇影過佢行去海濱公園
即係舊年已經係度誤導大家推測的方向

傍晚海濱公園人來人往

周梓樂會唔會係tg admin?

我都好有印象

上年話佢赤腳行去海濱嘅時候就覺得好可疑

七點幾鐘成條街人來人往會冇人見到佢咩

有冇睇過？

周同學墮樓的姿勢

#254 回覆

係1:39:50開始睇手足嘅分析

中共做野
就係要撚大家
有晒疑點又吹佢唔漲

唔知同元朗鄉黑有冇關係

有可能就係要同人交收sim card
兇手唔會唔處理左成部機留手尾
攞sim card 一定留指紋
SIM card 係彥霖自己攞

知專仲要播播下片唔播
又話唔撚見左

所以我覺得彥霖俾人唔覺意利用左做反修例運動的針
佢唔係頭目呢啲素人
入世未深 背景複雜又唔理佢
易俾人埋身

金都Jim Tsang 召喚！

但由荃灣去美孚唔使經過太子站喎，反而返學校先要係太子轉車

Tui

就算冇處理部電話
警方依家話冇password 開唔到 (唔check )

張 sim card (太空卡?) 會唔會用來開tg
佢文宣 admin

到底彥霖搵個邊個議員？
點解個議員冇出過聲
文宣 Admin 彥霖錄音

點睇 #415？

咁轟動咁爆

佢去完荃灣搭緊紅線
如果美孚冇落車咪直去咗太子

彥霖喺太子時話唔記得落車

如果太子轉車點會咁講

睇 #415

佢係哨兵

至少仲有另一個男仔自殺死, 4, 定5停車場忽然跳落去, 都係哨兵

S

A

W

啲人唔見哂
又話連登偵探就無人再講

所以背後有好多知情人士，中共想殺都殺唔哂

d知情人士唔肯講

係太子

大陸演員果個人未必係, 但明顯唔係本人, 因為分別太大

其實我可以話, 知情人一定有好多, 甚至在連登出沒, 但無人敢講出黎, 因為無辦法肯定搵唔到自己

最大揭發機會係習大大落台, 權鬥清算下爆出真相

講左你保護佢? 我地都自身難保, 唔好要人地做烈士啦

點解要跳嗰個位？

JIM TSANG 真係最大可疑

當時CCTV拍到佢自己一個人靜雞雞上停車場

無幾耐佢就飛左落去, 當時唔明, 後來知道佢係哨兵, 所以佢梗係去埋D暗角高位....明顯當時國安已經掌握左佢位置

周梓樂其實唔係第1單, 佢去埋D無人地方係因為佢做緊哨兵睇水, 但同時證明當時係想殺左佢, 唔係意外

之後仲有單喺葵涌嘉里物流嘅長髮巴打

但係睇翻佢以前啲相同9月19日10:28美孚轉車張相 條眉又好似唔一樣

應該係下面影上去
d石有少少反光

佢荃灣搭到太子站落車 (3:32pm張圖)
會唔會係折返返(美孚)去元朗站呢？

3:3xpm 彥霖：「喺太子，唔記得落車」

似係朝早有少少淡妝？之後嗰張冇妝？
(但條眉近尾端都好似一樣有少少凹位？)

哨兵仲危險過勇武:~(

條屍大家覺得係：

1. 真彥霖

2. 另一死者 用彥霖頂左佢身份
而真彥霖生死未卜 可能已被送中

如果係1
佢老母第一次認屍時係真心膠左
所以話唔係
然後fb同小巴出尋人 同人有問有答
後來有人接觸佢叫佢封口
佢先改口話自殺 叫大家收口

但如果係2 上述更合理
而案件複雜性似乎已超越連登可做野範圍⋯

一直都係

問題係, 我地示威過去一直係對住一班我地假設文明社會的警察

但人地一早準備左隊暗殺部隊, 當我地係間諜咁殺

周梓樂單野有哂cctv都影唔到彥霖就算公開cctv都係乜都影唔到:-(

有冇人確認過死左個個真係彥霖

所以都解釋到老母點解一d都唔傷心，同埋成日叫大家收聲

陪審員好似可以睇到解剖d相
但唔知有冇影個様
個様發脹咗唔知差距大唔大

個李法醫連肺和胃咁重要都唔影相

其實老母認撚錯機會好細
一開始時有人話條屍係長頭髮但彥霖頭髮係到膊頭
但死因庭話驗到兩個DNA match 係母女嗰日
我放棄左呢個念頭
但今日又突然諗起⋯

校方又話原片遺失
d上庭片由警員剪輯
有乜理由學校周圍都係CCTV
淨係影唔到佢放低電話、除鞋咁關鍵位

MTR cctv 又話影到7:03-7:05pm 離開MTR
07:11pm 最後出現善明邨
咁男同學話7:22pm mtr 見到彥霖
點解 冇mtr 7:22pm 的片？

係咪因為HKDI 男生突然申請上庭係意料之外
所以冇夾到佢個時間？

仲有梓樂單 case 都係冇關鍵位 cctv
睇 #440 分析

#440 回覆

人地阿媽都話係自殺，你地係要佢出黎再面對喪女之痛。。。

警甴係想玩9我地是但放d野出黎分散注意力:~(

咁佢響邊度除鞋對件事夠竟有咩重要性？掉左落廁所個拉圾筒得唔得？
而加錄影影都佢連bra 都除左，咁緊係會去d 無cam 嘅地方除架啦。。又疑點？？

入廁所係咪都要cctv 呀？

舊年亂up 話赤腳行去海濱方向 誤導我哋

應該係諗住輕身上路，入廁所除鞋除bra 除埋底褲，掉左落裡面個垃圾筒，然後準備上天台自殺，但道門鎖左，周圍遊唔知點好，最後決定去跳海。
悲劇一件，但不斷俾人消費緊。。

D. 個個真係佢老母黎仲好錫個女，但佢知個女精神失常，確信係自殺嘅。

掉左落垃圾筒得唔得？

人地講事實你就話醜化，你有又識等人地兩母女咁。。

就係打算上天台自殺但道門鎖左，一時間唔知點算好。

不停同同學合照?
可唔可以放上黎睇下

真係慘，落左妝就話係唔同人，個女仔泉下有知都憎死你地班亂9 咁up 嘅pk.

最大可能你唔講，就係真係自殺嘅。

又block一隻

五毛發功，即刻要諗下有冇可疑

你去仆街死喇屌你老母

5毛黎

港鐵有無CCTV?

唔好俾on9人阻礙討論

呢個唔係好似彥霖

通常自殺係留係自殺個位
好少咁樣周圍掉

無啦啦點會驗係咪親子關係此地冇銀三百両就會:o)

老豆揾仔快閃偵探事務所即時討論post

自殺係另一回事，而家我討論嘅係彥霖點解要喺地鐵及善明邨之間來回走

一定有, 點會無, 919係過左824, 黨鐵無都一定變有, 佢睇實邊個搞佢個站

陳彥霖發生乜事, 黨鐵一定知

唔好理隻5毛啦

好簡單 假如你係彥琳同學
你比國安搵上門 再用屋企人要脅你 個會唔會敢公開真相？

所以我唔認為無人知, 係無人敢講, 亦唔想害D人爆料

真相永藏心底, 有日安全再爆料都未遲

真老媽一早比黑警殺左喇

問題爆完之後 我地都只係叫黑警死全家 做唔到咩
但對家對付手法就千變萬化

係, 但其實我地個戰略目的已經達到. 我地如果要攪炒, 依家今日個成果簡直係上年諗都唔敢諗到咁好. 當時邊會想到幾乎全世界政府都唔妥中共? 我地攪炒, 習總又跟機, 我真係覺得佢係黃絲黎.

講遠左, 即係今日真係唔好比人拉, 依家係潛伏, 唔好心急. 陳彥霖單野大把證據留係度. 我肯定超級多

點解? 呢個同中共做野個手段有關, 佢地太鍾意"殺人滅口", 即污糟野叫人做, 果個人做完, 幾年後又用果件事清算佢, 佢大嗌"係你叫我做", 都無人信

所以孫力軍果類人, 先要寄咁多證據比佢澳洲老婆, 就係佢知道得太多黑暗野, 唔留返兩手佢有日人間蒸發都似.

同樣地, 陳彥霖單野, 我地唔留證據, 都一定有大把人留左, 佢地知道殘殺左呢個無辜女仔, 習總落台第二個上台佢地死硬, 所以必須有證據證明佢地係聽命行事.

我地總有日, 會比返個公義呢個為香港人而死嘅女仔

佢哋有權力和武器

我都望有朝一日可以沉冤得雪

到時有人出嚟講返個真相

所以暗地裡要保留証據
亦都要保護好自己 因為我覺得呢一刻係香港最撚黑暗的日， 法治 公義己被坦盪盪咁撕開 連生命都無保障！

其實我冇興趣證人在庭講既野，舊年發生既野才是最真實。冇人問阿媽點解第一次唔確認條屍，尋人啟事係未佢發出？點解幅相唔係近照？驗屍又話佢係短頭髮？ 兩個人啟事裡電話係乜人？點解一開頭冇叫人喺學校搵？多部電話究竟係未喺調景嶺執到？ 點解唔一早啟事唔叫人留意調景嶺搵佢？ 佢舅父又冇post 過啟事喺佢小巴但又唔係失蹤路線？ 點樣由女童院去左返學？ 學校係點樣收佢？ 我指想問假若出黎結果未有結論，你老母上年上cctvb 講既野就好有問題？ 如果係認為自殺，今日出黎既所有不合理証供，跟本比人覺得做出黎

又啱播衫褲差一個碼都仲ok，鞋差一個碼都好難搞

啱啱諗返起舊年有人講
有d國安識點穴

話可以令到個人半昏迷先掟落海/樓

//兩人近日在中文大學中醫學院交流講座，講解「點穴療法 - 快速調整氣血運行的手法策略」，並接受香港《蘋果》記者專訪。記者還親身體驗被點「死穴」那種全身知覺盡失的短暫瀕死狀態，至今仍有餘悸。

根據香港《蘋果日報》報導，現正攻讀博士學位的林敏，除盡得其父林超雄的點穴療法真傳外，還主攻整脊、推拿及針灸等中醫專科。《蘋果》記者日前趁林氏父子來港，在沙田一間酒店內親嘗被點穴的滋味，只見林敏在頸部左右兩邊穴位一按，約兩秒左右，記者即覺大腦一片空白，隨之而來的是一種類似因缺氧而來的強烈暈眩感，跟着四肢無力，如上升半空，飄飄然片刻才「回魂」，直言如果林敏再用力、多按2至3秒，絕對會出人命。

事後，記者才得知，此法名為「還陽術」又稱「二鬼把門」，屬傳統武林點穴中致殘致死的絕招之一，被點的正是人迎穴，亦即頸動脈竇，是頸總動脈末端和頸內動脈起始處的部位，管壁的外膜下有大量的感覺神經末梢，與血壓調節功能有關。用指點住後，腦部缺血，所以很快會失去知覺，放指後供血恢復，還可沖走血栓，所以該法也稱為「換血術」，是用於治療諸多疾病的手段之一。但落指時要有分寸，普通人沒練過千萬別在家亂試！//

治病神功也可殺人！
記者體驗被點死穴險丟命
2017/11/11 17:07

點解唔直接扑暈佢

你懷疑點穴，咁彥琳就不自覺地沉死？

近日，有網絡爆料指，香港多宗浮屍案並非當地警察所為，而是中共軍方。這名爆料人自稱曾在中共公安特警隊任職，關於香港多宗浮屍案，他查閱了大量照片進行比對，他肯定這是中共陸軍特戰隊、武警特戰隊的作戰手法。

「現在重點來了：第一，香港水中發現的屍體舌頭沒有伸出嘴外的， 這樣排除了勒死之嫌。第二，屍體的手、腳均未呈現勾回狀，這樣排除了溺水而死進行投屍。第三，根據報道屍體沒有內臟嚴重受損，骨骼沒有明顯變形，這樣排除了飛虎隊慣用的一擊斃命。第四，屍體沒有針孔、彈孔、電擊傷，這樣排除了武器斃命。

「綜上所述，所有死者根本不存在是被香港警察打死的！因為連飛虎隊都做不到的技戰術，其他香港警察更做不到！我可以肯定的說：死者基本上都是在假死狀態下被投入水中，也就是說他們被投入水中之前還有生命跡象，在死亡邊緣。這種技術全世界只有中國（中共）陸軍特戰隊、武警特戰隊、公安特警精英才具備。

直接扑會有傷口
知道被襲擊

咁點咗穴要控制就好容易
捉走或者點
條屍冇表面傷痕

BTW 啱啱搵返舊年d新聞
見到呢張圖

見到 youtube 有人行咗一次條路線

太子餅店

之前自拍嗰個位

總知cctv有可疑 關鍵片段無埋 陳彥琳係有參與呢場運動 全裸係海到發現
可以100%肯定 一係黑警一係公安
諗都諗到有冇可能咁岩呀一切
就算現階段搵幾多指証都好
呢個法治都係幫緊維權者

好記得有個分開兩半嘅屍

我就係指果個屍體，好似係後巷發現

怕咩
有人死得不明不白
查出黎先可以保障大家

唔爆先唔安全

會唔會係屋企人比人捉左/痛腳比人捉住

條片好似對案情冇咩幫助

好問題
812彥霖係車站到喊
我認為已經相當危險
所以懷疑812之後有關彥霖消息既真確性
812之後邊個先係真彥霖
甚至有無真彥霖
812之後如果已經被人捉左
咁之後既財物都會被人抹收
咁電話whatsapp既對話已未必係彥霖本人
影既相都係

純粹參考吓
睇吓d時間合唔合理
(其實都幾趕...如果d時間係真)

不過個商場咁多人
有女仔著小背心赤腳行, 竟然冇人留意？

(好耐好耐以前我曾經在 mtr 見過一個赤腳的人
我都好奇行快2步, 企佢後面望吓
仲影咗張相 )

有報導話已經遇害

但佢d朋友9月19話當日約左佢一齊返學喎，唔通佢朋友講大話？

睇

#149 回覆

啊媽都可以假

調景嶺站，太子站，車廂應該有CCTV啦
黨鐵緊係又話無啦

上扶手梯時企佢後面嘅人應該會見到

赤腳行車站商場應該好多人見到
但唔見討論區有人講過

香港根本冇肖像權
乜撚嘢拍到人哋個樣就唔公開得姐？
係乜撚嘢理由

新聞都成日影到街上面既行人

有無識彥霖既人出黎講下
識佢既手足呢?

其實想問佢係咪第1年讀IVE?
佢男友去左邊？

佢男朋友好似已經遇害

已經完全封鎖

阻礙討論

唔洗覆佢

特登擾亂討論

扶手梯企佢後面睇就最明顯

不過如果唔係望緊電話/發緊夢

就算係佢身邊經過

應該都會睇到

個商場咁光

但又唔見有人講過話見到嘅

係
佢只係返咗幾日學
男友在塘福監獄
佢哋去年年初成為筆友(男仔在獄中)
之後發展到戀人關係

彥霖案詳細整合：

咁就奇喇
佢男友唔係出左事咩
咁812彥霖做乜係黨鐵車站坐係地上喊呢

應該係探監時有野發生左
所以俾人收電話（有人話佢話fb ig 俾人改password）
仲有提返812嗰排係塞機場
參考下
呢個資料唔知有冇關係

你隻食屎狗，快d死全家

有可能係善明邨發現左跟蹤佢既人，佢徒步一直行到去學校個邊先搵到的士搭

今時唔同往日, 隨便國安搵個罪名都可以拉你拘捕你, 令你消失

唔爆, 成件事咁多人關連, 唔同殺哂全部知專保安? 仲有鏡頭裡面D學生? 中共暫時唔得閒隊自己人, 所以唔爆仲叫安全

睇 #599
根據證供
唔係由善明邨直接行去搭的士

點穴點到一個肺開一個肺縮所以2邊水唔平均:O

但段片佢喊住講自己一個已經成日

爆唔爆都殺唔哂咁多知情者啦
佢就係要你驚等你乖乖做奴隸

推一推

有無去過海邊都成問題
報夢巴竟然準？
同咩準呢？

所以唔係太子
而係將軍澳車廠？

男生同的士司機個時間仲唔係好 match 到
點解唔 show 7:20pm-7:30pm mtr cctv?
Cctv 係應該會影到之後行去邊/幾時離開

書生分析 (關於精神科何醫生)

睇返老頭搵仔
上佃10月尾好多彥霖相
大部份都唔似彥霖
唔似多過似

最後五日聆訴
推返上去

政府毒理化驗師：
陳彥霖遺體未驗出常見精神藥物和毒物
迷暈氣體因會流失難判死前狀況

睇返老豆搵仔D相
919返學果個可能係假彥霖

【陳彥霖死因研訊】驗屍無發現哥羅芳或毒品
化驗師指或有機會腐化過程中流失

【聆訊第11天】
//死因研訊主任問康，哥羅芳測試為何只檢測胸腔液樣本。康回答稱一般哥羅芳測試會化驗血液、肺部以及腦部樣本；由於沒有血液樣本，故檢驗胸腔液最能測試彥霖體內有否殘留哥羅芳。//

沒有血液樣本??
咁係咪即是好多可以驗嘅嘢都冇驗到?

之前親子鑑定又係用咩驗?
(浸水咁耐, 唔會用口水卦?)

至起碼呢個唔似彥霖

溫馨提示，請大家唔好再講“乜乜乜一個點”。

兩人續以通訊軟件對話，最後一次為當日下午2時54分，彥霖以snapchat向K說「Backing home la」（返家中）及「Love you」（愛你），K當時未有回覆，至晚上已無法聯繫。

陳母話情同姊妹?
K指彥霖曾表明「好憎媽咪」及「媽咪冇對我負過責任」

睇 #625

如果關係真係差，咁就唔係情如姊妹，作供都未必係真

但又真係唔少家庭聚會相流出左

咁就算唔算唔中意的同事
合照都會笑住影
更何況阿媽
彥霖得15歲又未有經濟能力

母女的憎未必會憎到出面
但彥霖未必會講心底話佢知

個阿媽3歲丟佢去俾阿公湊
又唔保釋佢
又唔多去女童院探佢
真係唔知有幾關心佢

同意，我同D唔鐘意既親戚影相，都會笑住口

始終阿媽都仲係米飯班主
仲要靠佢俾零用錢

//李回應陪審團提問時表示，因腳趾一般被鞋保護，亦未及手指般靈活，故直至現在仍不曾化驗過腳甲樣本。//
佢都識講一般係有著鞋
今次冇著鞋行來行去又唔驗?

其實搵唔到彥霖對鞋 (而且影唔到除鞋)
又冇驗腳趾甲

係咪就唔想人check 到彥霖行過去邊？
化驗鞋底應該會發現好多嘢
如果特登洗走又會睇得出

仲loop緊除鞋?
919個彥霖有機會係假冒

睇返tg
佢有戴銀頸鍊
皇冠吊咀似真彥霖
十字吊咀似假彥霖

法庭有冇提到彥霖
一共返咗幾多日知專？

3日定4日？

17-19/9？

佢16號有冇可能返過去？

知唔知16號彥霖有冇返知專？

第4日返學就失蹤

應該8月中至9月12日仲喺兒童院
9月13日中秋

//由彥霖在9月16日開學至19日失蹤前， 二人雖只認識短短4天，但已很快熟絡，經常在學校和商場合照，亦有相約一起上學、放學、吃午飯。

K同學指彥霖由開學日起的兩星期均請假缺席，當日是她首次來校上課//

//彥霖於9月12日就襲警案再提堂，獲准保釋。//

//她在 8 月 22 日至 9 月 12 日期間，寫了反省文章。黃形容文章正面，其中講述「未來三年的陳彥霖」，她希望自己人見人愛、完成設計課程、與家人開開心心生活。//

//該好友又透露，8月中開始與彥霖失聯，至9月中才收到她的回覆，懷疑她失聯期間因涉襲警案而入住兒童院。

彥霖9月中向好友覆稱被指襲警，「俾人拉咗搞到而家」，「不過冇事嘅」。她又慨嘆「俾啲垃圾狗搞到成個生活亂晒」。//

有返
同學話第一日識彥霖係16日

睇#640

無特別，以為3日啫

Yes

星期五就結案

我上面都講過

情如姊妹係貶低左自己作為母親嘅角色

直頭將老母嘅責任抹得乾乾淨淨

有冇機會係人哋WhatsApp send俾佢？如果係會冇晒呢堆資料

2020/09/07 12:20
【有線新聞】
15歲少女陳彥霖死因研訊，所有證人完成作供，裁判官將於本周五引導陪審團。

死因庭經過11日研訊完成舉證，陳彥霖母親選擇不作結案陳詞，裁判官將於本周五引導兩男三女陪審團。

電話/搜尋網頁/社交媒體又唔 check
肺、胃又唔影相
血液樣本都話冇
Cctv 又影唔到除鞋、放低電話
又唔check返7:20pm mtr cctv 睇吓彥霖去咗邊
肺腔積水差異大, 未能確定死因

根本就好多疑點

點解去年警方話彥霖
赤腳行去海濱冇可疑

老豆批相
如果彥霖電話影會大MB d
人哋send 嗰d得幾百/幾十kb
同埋人哋d相冇location

舅父呢

呢篇係深度長文 將上星期啲聆訴內容綜合

陳彥霖男友父親伍錦雄則在庭上指，曾看見陳與其他運動參與者一同在街上派發「文宣」，引證了網上有關她有參與運動文宣工作的傳言

© 端傳媒 Initium Media 版權所有 翻印必究

點解連男友老豆都要上庭但老母男友唔洗？？
點解陪審團唔問伍生8月12號彥霖點解要搵佢

想知location

連舅父都冇上庭
冇旁聽過

個男死因裁判官話佢著小背心
背後見唔到胸圍帶
佢知唔知依家d內衣係有透明帶
或者黑色幼帶 for 著露背用？

男人唔知女人點著衫
就話佢冇戴bra

又想屈彥霖唔戴bra 凸點出街
所以屍體冇內衣全裸？

//在9月4日死因庭上播放的新一批閉路電視畫面中，顯示陳彥霖失蹤當日可能沒有穿著胸圍。知專設計學院應較早前陪審團要求，向警方提供更多閉路電視片段，供死因庭進一步調查陳彥霖當日校內行蹤。其中一個鏡頭清晰顯示陳穿著鏤空背心，死因裁判官著陪審團留意她的背部，片段中她背部未見有胸圍帶。另外，陳彥霖當日有否穿著內褲則無從得知。//

個官男定女？

男⋯唔怪之得

男人
阿叔

個官係咪以為d露背女
都係真空出街

仲有呢d款

Nude bra都唔識

真係法官嚟

d阿叔阿審自己唔會用
唔知d後生咁多花款

除咗nude bra
有d內衣/bra 條帶好幼或者磨砂透明都有

Cctv 睇得咁清楚？
個樣都影到朦查查

明明17/9影相都偏瘦
我知可以P圖
但睇返隔離同學影得仲肥咗

望落冇919 咁腫囉

你覺唔覺你上面張相左邊對鞋
即係彥霖右腳
入面好似有塊嘢？
(淺粉紅色)

彥霖919 都應該係著呢對黑色鞋?

其實當初發現浮屍
除咗個年齡講大咗10-15年
身高都講少咗10cm喎

度都度錯?
爭10cm 喎

平時米八會唔會當米七？

//警方初步調查，相信事主為一名年約25歲至30歲女子，身高約1.5米，中等身材，蓄長金髮。//

//李在庭上讀出由兩名法醫合撰的解剖報告，指彥霖約高160厘米，重55公斤，屬中等身材；//

睇 #667 & #657

有冇人有睇真假彥霖分析？ 金融狗加班中，唔得閒睇住

的士司機自願出嚟作供
佢話好肯定係佢！

佢認得佢！

佢個頭後面有眼？

考佢一次認人囉！

同樣路線時間，試7個人。
即日認返出嚟！

要即日做
過時無效

睇緊條片
不過講d嘢舊年都有人講過/質疑過

睇#625
其實 919 彥霖係咪下午返元朗
明明佢snapchat話「Backing home la」
又拎住 locker 咁多書

佢重點應該係話認得赤腳
佢話接彥霖時個天微光所以見到赤腳
但7:20pm 之後個天係全黑
6:23pm 日落 23-50 分鐘曙暮光
7:13pm 天全黑

聲稱接載彥霖的 的士司機 — 供詞有疑點

的士司機話見到紮孖辮
HKDI男同學話見到冇扎辮

d證供互相有d唔太match

唔敢完全否定個司機真定假
因為如果係真
咁佢嘅證供就係好關鍵

其實警方可以check返
Mtr cctv 7:20-30pm
睇吓彥霖有冇折返/去咗邊
但佢哋冇咁做

9估：
真彥琳：肥，8月份被人拉過，曾經同報夢巴有聯絡，最後不知所蹤
假彥琳：瘦，9月返hkdi，死左，浮屍

條片話

天堂流出彥霖電話的相時
到底流出的途徑係乜呢

會唔會報局者
將真假彥霖的相放埋一齊先流出？
d相可能係線索
亦可能係陷阱

用嚟誤導大家分析？

話彥霖有返教會 唔知返邊個教會呢

似真係番元朗喎，同唔記得係太子落車相符

應該係短襪，船襪嗰款

佢老母真係好意思話自己同彥霖情同姊妹，想個囡死，唔幫佢保釋，屈佢精神有問題隊草，死左唔想知原因就一口咬定係自殺，庭又唔去聽，正仆街，唔識教就唔好生

其實我都覺得17號同18號個彥霖完全唔似，但點解佢D同學好似完全冇發現，唔通係個妝咁大影響/水腫

11日研訊
陳母 有6日冇去
唔知佢被威脅定真係唔關心

陳母依家先34歲
即係18歲就生彥霖
之後冇耐就同陳父分開
當時仲咁後生
可能覺得彥霖係佢負累

彥霖好慘
渴望母愛又得唔到

//唐亦有提及母女二人的關係。雖然陳彥霖曾遇上不愉快的人際關係，但以唐穎恩對她的瞭解，令這初中女孩流淚的，還是只有她的母親能。「情感上（令她）最hurt係佢阿媽。」唐穎恩形容，這種情感的依附，亦是生於不愉快家庭的青少年成長上可能遇到的狀況。在陳彥霖的個案，她自小沒有和父母同住，渴望與母親親密一點。//

但條8字眉真係爭好遠
之前點影都係八字眉

811

919

係 lor
佢太子落車3:32pm
就成為了電話最後一張相

唔知之後到底發生咩事
會唔會返緊元朗時出事

朋友又話佢約佢哋當晚去元朗住所BBQ

d同學識咗4日咋

我覺得應該搵佢中學同學問

之前有個中學同學接受過訪問

這個韓國特輯講香港
入面訪問左彥霖舊同學
佢之前見過彥霖媽媽
話同cctvb個媽媽完全唔同
20:45開始

19號手機3點幾佢收過一堆相
其中有2張係喺朗豪坊
唔知有冇關聯？

可能朋友 share 自己喺邊 only?

其實如果尋死
又點會919朝早影證件相申請八達通

唔似話佢知
已經喺邊度等緊佢咩？

好似之前聽過話約咗遲d一齊去食？
(唔記得喺邊度睇)

920 先開張

依家睇返對話內容
如果係真
好似佢原本以為誤會咗一樣嘢
所以流汗
但再隔一陣原來真係有危險
最後留低一句OMG
就再聯絡唔到了

發現有第二個自己？

輕推

仲有幾句

睇apple 片

似 4點幾之後就唔係佢咁

佢呀媽話有同佢共用facebook同whatsapp(?)？

會唔會係佢呀媽係屋企部電腦一直開住彥霖whatsapp，4點個時比殺手攞左黎用

共用？ 邊度講？

Fb 可以共用
Whatsapp 應該唔可以一齊開?

可能我記錯共用

Web版whatsapp同手機whatsapp可以同時用

該些物件包括電話、畫紙、顏色筆、作文紙、畫具、黑色手提電話，以及一袋咖啡色紙袋，袋裏有一些吃剩的零食。

提過2次電話嘅？

我記起係依度睇到，但唔知係咪真

大疑點整合
1.為什麼自殺的屍體是全裸？這點連資深法醫馬宣立都認為浮屍全裸有可疑。陳臨終前的衣物何在？警方有拾獲嗎？

2. 拾獲陳財物的同學稱當時電話內並無 SIM 卡，那麼這張 SIM 卡去了哪裡，是誰拿走？據網上多張自稱友人傳出的圖片顯示，陳母（或可能是其他人）曾有用陳的電話看臉書及 Whatsapp。那麼，若然陳的電話 SIM 卡最後在陳母手中，陳母又是如何得到的？

根本成條cctv片就係替身。
當全香港人on9定弱智

會唔會打多咗?

2 塊16吋木板
拎住周圍去?

無理由拎住咁重的嘢唔返屋企又返學校

919 彥霖媽媽在韓國

佢同媽媽關係未必咁好
應該唔會俾社交媒體/平台d pw 媽媽

我有個大膽既猜測（9估）：
1. 冇sim卡個部手機根本唔係彥霖既。真正個部手機其實係太子站之後比殺手攞左，而冇sim卡個部機其實係掉包用既

2. 4點之後whatsapp根本唔係彥霖send既。邊個擁有左部有sim卡既機，就算unlock唔到iphone，只要係開住數據，都可以用link左手機whatsapp既web版開whatsapp

3. 陳母有用陳既web版Whatsapp，解釋到紅字

睇下你地點睇

咁又係

啊
我記得之前好似聽過
開始d人話有不知明人士用彥霖電話睇佢d msg
(彥霖死後)
但之後有d人話阿媽攞返彥霖部電話

但呢d證物可以咁快攞返？
(定係佢攞返電話時未確認條屍？所以未成為證物?)

用web版的確可以唔洗解鎖電話，又可以長期link住whatsapp黎睇message同send message嫁

1. 有可能 , 況且警方依家話冇 pw 開唔到
冇人知入面有乜

2. 3.
但彥霖用開部電話(連sim）
5點幾出現在調景嶺站
之後俾清潔工執咗, 翌日打埋俾媽媽
話部電話冇鎖

如果電話冇鎖, 有人想殺彥霖
咁迷暈咗佢就可以控制佢部電話
唔使搞咁多嘢?
Iphone XR 係有 face id? 定用 touch id?

faceid

咁冇私隱保障㗎咩？
其實我冇用過 web 版

開web 時會 send pw 去電話確認？
開過一次以後唔洗再入？

咁熄咗電腦呢？

話就話無PW 其實警方有科技去解鎖

香港警方為iPhone破解軟件公司客戶 軟件可利用漏洞取得電郵密碼資料

阿媽有男朋友又要返工
應該冇咁得閒成日𥄫住個女
唔似咁關心

其實反正電話冇鎖

一開始要用手機WHATSAPP去SCAN QR CODE
SCAN完一次除非LINK去第二部電腦 如果唔係都係長期LINK返果部
只要有電腦密碼就可以開黎睇WHATSAPP對話

用個WhatsApp scan web版個qr code就永久登入，熄左機都登入到

梗係唔信解唔到啦
唔想解就扮解唔到

waaaa 好似冇乜保障咁

上到庭老閪都話解唔到啦
佢有既科技其實想點改都得啦
好彩彥霖生前有好多朋友可以作證
如果死果個係毒撚就真係無得申冤

假設彥霖有兩部腦一部PC一部MACBOOK
因為design同學多數會有部MAC機去剪片、畫圖乜乜乜
而MACBOOK就多數要入PW
咁岩佢最後係用屋企部PC而又無SET開密碼
真係一開就見到

依個我有研究開, 如果彥霖部xr用長密碼就破唔到

你比個條link入面個軟件cellebrite既，對iphone X以下同iphone XR以上型號有唔同既破解方法

iPhone X或以下既電話一定破解到。詳細係用cellebrite個軟件exploit iphone checkm8同checkra1n漏洞，可以bypass password直接extract data

iPhone XR或以上冇依個漏洞，只要密碼夠長就破解唔到。例如4-digit password，係幾分鐘內破解到，但如果密碼長就破唔到

至於gphone部xr點解比人破到，就係因為佢用4-digit

睇#724

咁我又係度諗 呢一種技術解唔到4位密碼以上
班警又會唔會搵另一隻技術去補漏呢

但好多朋友都唔敢出聲

講真如果個朋友明明開朗樂觀
突然變咗全裸浮屍
仲要被屈精神病
你都咪話唔驚

佢上庭個朋友唔知有冇完全講真話
(唔知有冇受威嚇)
至少彥霖919邀請佢哋去BBQ
庭上都冇提過
而且 cctv 真係真彥霖? 真? 硬係覺得唔太似

d片又離奇, 全部除鞋、放低電話都影唔到
舊年校方仲話原片已遺失

好多時屋企都未必會set
Whatsapp 係咪要改善下呢樣嘢

Iphone 唔係至少用6位數字？

點為之長?

有可能既

不過我暫時睇左咁多間破解手機機構，都係用brute force黎開iphone xr，如果冇另一種技術既話，照常理係爆唔到

上庭既同學之中 我只信臨時上庭果位

陳彥霖死因聆訊 知專畢業生：調景嶺站見陳彥霖赤腳徘徊 神情恍惚

但冇pw部電話
警方都唔check瀏覽網頁、
fb, ig, whatsapp, snapchat

同2個 IT 男傾計學到好多嘢

我係金融既

其實iphone 型號新d會否難爆d？
定視乎 ios?

Iphone XR 幾時出? 忘記了

我都信佢
因為佢之前冇落口供
佢出庭係警方意料之外

不過佢見到的女仔
唔知係咪真彥霖
佢舊年訪問條片度講
見到個女仔唔似15歲
似25、6

佢的證供同的士司機有少少唔 match
時間上

警方又唔搵返7:20-7:30pm mtr cctv
話 cctv最後7:11 善明邨邨口就算

金融 界 IT 人

有3種密碼，分別係4-digit，6-digit同有alphanumeric

我一年前寫左爆gphone部xr既方法：根據greykey 既方法，爆4-digit要幾分鐘，爆6-digit要11個鐘，咁再難d黑警就破唔到你

我個人建議要超過10位既複雜密碼，令黑警一世都破唔到你

參考文章：

FBI破解iphone嘅方法+應對破解iphone嘅方法（黑警都好可能用緊類似嘅方法）

已經好夜
明天繼續查案 早抖喇

10 位 戴住 mask
下下入好麻煩

依家d Password越來越複雜
有時少用d A/C
過一排自己都唔記得set左d乜

根據現時已知漏洞，係關乎型號事，X或以下係100% 1分鐘內爆到，XR或以上只只同password長度有關

ios更新的確會減少被爆既機會，不過只對XR或以上型號適用

Iphone XR過多一個月就兩週年

依個世界太多ac，好多人好似你咁會唔記得passwords。
有人會選擇用簡單/重複使用密碼，不過好多時佢地既密碼都已經係比人破解曬而不自知

為左安全同方便地管理密碼，你可以試用password manager（我建議用bitwarden pasaword manager，ios同android都有）

安全在
1. 大量專家檢查過隻app搵唔到漏洞（open source）
2. 佢會生成好長好複雜既密碼

方便在
1. 你以後唔需要記得咁多個密碼，因為有隻app幫你記住
2. 佢識自動幫你fill in網站密碼，唔需要自己動手

為左網絡安全着想，我強烈建議你（任何人都應該）都用

學校影個幾張唔似
(學校影但唔知係咪919)
飲野影相果個人唔似

我都認同
同時電話已落入人手
所以影既相同留言變左用黎誤導人

裝返個tg
入老豆搵仔個channel
去返2019/10/25
彥霖有戴頸鍊
皇冠吊咀似真彥霖
十字吊咀似假彥霖

又有五毛認證

真係唔同樣wor

早排d浮屍同空中飛人
全部都無可疑先係最可疑

國安做野係無底線

仲要疑似假彥霖既相仲多過真既相
811之後已有大量假相同假訊息滲雜
仲要好難追查資料日期既準確性

作供要同認人有關
佢話知道頭髪係黑色就係佢？
隻腳有五隻腳指，見到！
又係佢？
有齊眼耳口鼻！
係一個人！

919個彥霖係咪真都成問題
見到假既彥霖都唔出奇

馬尾响個鼻度？
你個樣响隻腳度？

點解乜都同個樣無關？
你唔鐘意馬尾，又唔見咗對鞋，所以去自殺！

因為個老母假架嘛
共產黨無叫個老母去咪無去

佢乜親人都冇哂？
大家見過個啲！

喂！
案認活人啦！
叫個司機認死人做乜？
個司機識佢㗎？

全部人都唔識佢喎！
乜嘢叫死冇對証呀？

佢去做法醫官啦咁！

個司機被打劫
佢去認犯喎！

佢去認屍？
個犯個阿媽又話呢個司機當日被自己個仔打劫！

最後一問
919有同學見過佢，對成件事有乜幫助？

就算個司機無錯，見過又點？

我意思係大家昨晚有見過，今日佢唔見咗！
咁又點！破案啦！咁呀？

𠵱係要証明有人或冇人見呀？
查乜呀？

查真相
查政府係咪欺騙市民

方法如何？

個方法請你唔好响呢度講！
唔好見到個的士佬！

剛剛有人話我知原來坐的士有機會無命

“証”明
“响”
有隻五毛又吠

熄左電腦唔洗scan都開得返
但有次我熄過電話 電腦就開唔返

有五毛搞事證明事不尋常

無錯！
一定有問題

唔要五毛

殺人政權